浸會大學校長建議成立真相委員會

原文為英文，為方便廣大群眾閱讀，故翻譯成中文版。如有任何歧義，屬本人出錯╴並不代表錢大康教授意見。

致學生、校友及職員們：

《人民有權知道真相，請設立真相委員會》

距離我上次發信給大家已有一個月時間。這是痛苦而多晚徹夜難眠的一個月。我們一起經歷了612,71,714,721,727及728的黑暗日子。我們目睹了愈來愈多的暴力、流血事件、仇恨、譴責、拘捕和起訴，這些都是令人心痛的場面。

社會對示威者愈發暴力有所指責，同樣也有對警方過份使用武力的聲音。坊間還有政府勾結黑社會的說法，同時亦有外國勢力干預香港局勢的指控。困惑
與矛盾充斥著我們所看見，所聽到的。

香港市民追求言論自由和出版自由，這兩項自由孕育了一代又一代熱愛真相的市民。我們不能因不願面對而躲避真相，這個真相能引導我們找到過去數周使我們震驚的成因。

每位香港市民都希望社會穩定和諧，然而真正的穩定和諧只會植根於人的內心和意志，也不能失去對持平和公義的期望。真正的穩定不能夠容讓事實被忽略、扭曲或者抑制。沒有真相，便沒有對與錯，更談不上公義。

大學是追求真理和美德的地方。故此，我支持成立一個真相委員會，由德高望重的高賢出任，使香港人信服。此委員會之目的應是發掘事實真相，並非分攤責任。轉言之，尋找真相並非是為了追究責任。只有尋回真相，使各人從中反省，香港才能重建和繼續邁進。

國際間對香港有著高度期望。身為市民，我們都自己也有著高度期望，我們希望政府透過勇敢無懼和具道德的行為，重拾各界的尊重。

人民有權知道真相。

錢大康教授
香港浸會大學校長
2019年8月1日

要罰黑警呀

坦白講，作為一個大學校長，佢咁講已經係最盡。

咁之後呢

屌你啦
大學校長又點
你有無諗下被黑警告暴動罪既兄弟

致學生、校友及職員們：

《人民有權知道真相，請設立真相委員會》

距離我上次發信給大家已有一個月時間。這是痛苦而多晚徹夜難眠的一個月。我們一起經歷了612,71,714,721,727及728的黑暗日子。我們目睹了愈來愈多的暴力、流血事件、仇恨、譴責、拘捕和起訴，這些都是令人心痛的場面。

社會對示威者愈發暴力有所指責，同樣也有對警方過份使用武力的聲音。坊間還有政府勾結黑社會的說法，同時亦有外國勢力干預香港局勢的指控。困惑與矛盾充斥著我們所看見，所聽到的。

香港市民追求言論自由和出版自由，這兩項自由孕育了一代又一代熱愛真相的市民。我們不能因不願面對而躲避真相，這個真相能引導我們找到過去數周使我們震驚的成因。

每位香港市民都希望社會穩定和諧，然而真正的穩定和諧只會植根於人的內心和意志，也不能失去對持平和公義的期望。真正的穩定不能夠容讓事實被忽略、扭曲或者抑制。沒有真相，便沒有對與錯，更談不上公義。

大學是追求真理和美德的地方。故此，我支持成立一個真相委員會，由德高望重的高賢出任，使香港人信服。此委員會之目的應是發掘事實真相，並非分攤責任。轉言之，尋找真相並非是為了追究責任。只有尋回真相，使各人從中反省，香港才能重建和繼續邁進。

國際間對香港有著高度期望。身為市民，我們都自己也有著高度期望，我們希望政府透過勇敢無懼和具道德的行為，重拾各界的尊重。

人民有權知道真相。

錢大康教授
香港浸會大學校長
2019年8月1日

我本人無能夠代表他，但我覺得這個真相委員會的設立，其實是幫了示威者，有了公認的證據，自然有方法追究罪行。

唔她好被誤導，唔係調查委員會無法律效力

抱歉，我譯此文，純粹想傳遞各方面的資訊。同時他的表態也說明目前的建制力量絕非鐵版一塊，可以從中利用。

無錯，完全無撚用
大學做assignment呀而家？